
@misc{academindAngularReactVue,
  title = {{Angular vs React vs Vue [2020 Update]}},
  author = {Schwarzm{\"u}ller, Maximilian},
  year = {2020},
  month = mar,
  url = {https://academind.com/learn/angular/angular-vs-react-vs-vue-my-thoughts/},
  journal = {ACADEMIND},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 30.05.2020}
}

@misc{angularComponents,
  title = {{Introduction to components and templates}},
  author = {Angular},
  year = {2020},
  url = {https://angular.io/guide/architecture-components},
  journal = {Angular},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 18.05.2020}
}

@misc{angularModules,
  title = {{Introduction to modules}},
  author = {Angular},
  year = {2020},
  url = {https://angular.io/guide/architecture-modules},
  journal = {Angular},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 18.05.2020}
}

@misc{angularServicesDi,
  title = {{Introduction to services and dependency injection}},
  author = {Angular},
  year = {2020},
  url = {https://angular.io/guide/architecture-services},
  journal = {Angular},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 18.05.2020}
}

@misc{bachUnicFrontendEntwicklerVergangenheitGegenwartZukunft,
  title = {Ein {{Frontend}}-{{Entwickler}} Schaut in Die {{Vergangenheit}}, Die {{Gegenwart}} Und Die {{Zukunft}}},
  author = {Bach, Fredi},
  year = {2018},
  month = dec,
  url = {https://www.unic.com/de/kompetenzen/experten-blog/2018/ein-blick-in-die-entwicklung-von-frontend},
  urldate = {2020-05-04},
  journal = {unic},
  note = {Eingesehen am 04.05.2020}
}

@misc{bochkorKrypczykEntwicklerDeTypeScript,
  title = {{Web-App Tutorial 4: Typsicheres JavaScript mit TypeScript}},
  author = {Bochkor, Olena and Krypczyk, Dr. Veikko},
  year = {2019},
  month = jun,
  url = {https://entwickler.de/online/javascript/web-app-tutorial-typescript-javascript-579888415.html},
  journal = {entwickler.de},
  language = {Deutsch},
  note = {Eingesehen am 18.05.2020}
}

@misc{canIUseWebcomponents,
  title = {Can {{I}} Use Webcomponents?},
  author = {{Can-I-use}},
  url = {https://caniuse.com/\#search=webcomponents},
  urldate = {2020-05-05},
  journal = {Can I use...},
  note = {Eingesehen am 05.05.2020}
}

@misc{cromwellFreeCodeCampInterviewVue,
  title = {{Between the Wires: An interview with Vue.js creator Evan You}},
  author = {Cromwell, Vivian and You, Evan},
  year = {2017},
  month = may,
  url = {https://www.freecodecamp.org/news/between-the-wires-an-interview-with-vue-js-creator-evan-you-e383cbf57cc4/},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 19.05.2020}
}

@misc{dudenKomponente,
  title = {{{Kom}}\-po\-nen\-te Auf {{Duden}} Online},
  author = {Dudenredaktion},
  url = {https://www.duden.de/node/81611/revision/81647},
  urldate = {2020-04-27},
  journal = {Duden},
  note = {Eingesehen am 27.04.2020}
}

@misc{dudenModul,
  title = {{Mo\-dul auf Duden online}},
  author = {Dudenredaktion},
  url = {https://www.duden.de/node/98288/revision/98324},
  urldate = {2020-04-27},
  journal = {Duden},
  language = {Deutsch},
  note = {Eingesehen am 27.04.2020}
}

@phdthesis{engelmayerEvaluatingWebcomponentsFrameworksBachelor,
  title = {{Evaluating State-of-the-Art Web Component Frameworks}},
  author = {Engelmayer, Stefan},
  year = {2019},
  month = may,
  address = {{Ulm}},
  url = {http://dbis.eprints.uni-ulm.de/1769/1/Bachelorarbeit_StefanEngelmayer.pdf},
  urldate = {2020-06-28},
  language = {Englisch},
  school = {Universit\"at Ulm},
  type = {{Bachelor Thesis}}
}

@misc{entwicklerDeSpringerJsFwsVergleich,
  title = {{JavaScript Frameworks im Vergleich: Vue vs. Angular vs. React}},
  author = {Springer, Sebastian},
  year = {2018},
  month = aug,
  url = {https://entwickler.de/online/javascript/vue-angular-react-framework-579849723.html},
  journal = {entwickler.de},
  language = {Deutsch},
  note = {Eingesehen am: 31.05.2020}
}

@misc{goelHackrBestWebFrameworks,
  title = {{10 Best Web Development Frameworks}},
  author = {Goel, Aman},
  year = {2020},
  month = apr,
  url = {https://hackr.io/blog/top-10-web-development-frameworks-in-2020},
  urldate = {2020-05-04},
  journal = {hackr.io},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 04.05.2020}
}

@misc{googleLazyProperties,
  title = {Make Properties Lazy},
  author = {{Google-LLC}},
  url = {https://developers.google.com/web/fundamentals/web-components/best-practices\#lazy-properties},
  journal = {Web Fundamentals  |  Google Developers},
  note = {Eingesehen am: 04.06.2020}
}

@misc{googlePageSpeedInsights,
  title = {Get {{Started}} with the {{PageSpeed Insights API}}},
  author = {{Google-LLC}},
  url = {https://developers.google.com/speed/docs/insights/v5/get-started},
  note = {Eingesehen am: 20.06.2020}
}

@misc{googleWebcomponents,
  title = {Building {{Components}}},
  author = {{Google-LLC}},
  url = {https://developers.google.com/web/fundamentals/web-components},
  collaborator = {Bidelman, Eric and Gasperowicz, Ewa and Dodson, Rob and , Surma},
  journal = {Web Fundamentals  |  Google Developers}
}

@misc{hackdoorCanellaVanillaJsRouter,
  title = {Create a {{Modern Vanilla Javascript Router}}},
  author = {Canella, Riccardo},
  year = {2020},
  month = mar,
  url = {https://www.hackdoor.io/articles/0XN6jANd/create-a-modern-vanilla-javascript-router},
  journal = {HACKDOOR},
  note = {Eingesehen am 23.06.2020}
}

@misc{haderVorNachteileAngularPolymer,
  title = {{Vor- und Nachteile von Web Components mit Polymer gegen\"uber AngularJS ohne Polymer}},
  author = {Hader, Oliver},
  year = {2015},
  language = {Deutsch}
}

@misc{hybridsDescriptors,
  title = {{Descriptors}},
  author = {Luba{\'n}ski, Dominik},
  year = {2020},
  url = {https://hybrids.js.org/core-concepts/descriptors},
  journal = {hybrids},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 09.06.2020}
}

@misc{hybridsFactory,
  title = {{Factories}},
  author = {Luba{\'n}ski, Dominik},
  year = {2020},
  url = {https://hybrids.js.org/core-concepts/factories},
  journal = {hybrids},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 10.06.2020}
}

@misc{hybridsGettingStarted,
  title = {{Getting Started}},
  author = {Luba{\'n}ski, Dominik},
  year = {2020},
  url = {https://hybrids.js.org/},
  journal = {hybrids},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 09.06.2020}
}

@misc{hybridsIntroduction,
  title = {{Introduction}},
  author = {Luba{\'n}ski, Dominik},
  year = {2020},
  url = {https://hybrids.js.org/core-concepts/introduction},
  journal = {hybrids},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 09.06.2020}
}

@misc{hybridsParentChildren,
  title = {{Parent \& Children}},
  author = {Luba{\'n}ski, Dominik},
  year = {2020},
  url = {https://hybrids.js.org/built-in-factories/parent-children},
  journal = {hybrids},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 10.06.2020}
}

@misc{hybridsProperty,
  title = {{Property}},
  author = {Luba{\'n}ski, Dominik},
  year = {2020},
  url = {https://hybrids.js.org/built-in-factories/property},
  journal = {hybrids},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 10.06.2020}
}

@misc{hybridsRender,
  title = {{Render}},
  author = {Luba{\'n}ski, Dominik},
  year = {2020},
  url = {https://hybrids.js.org/built-in-factories/render},
  journal = {hybrids},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 10.06.2020}
}

@misc{hybridsTemplateOverview,
  title = {{Overview}},
  author = {Luba{\'n}ski, Dominik},
  year = {2020},
  url = {https://hybrids.js.org/template-engine/overview},
  journal = {hybrids},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 10.06.2020}
}

@misc{hybridsTranslation,
  title = {{Translation}},
  author = {Luba{\'n}ski, Dominik},
  year = {2020},
  url = {https://hybrids.js.org/core-concepts/translation},
  journal = {hybrids},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 10.06.2020}
}

@misc{inDepthAngularWebcomponents,
  title = {Angular + {{Web Components}}: A Complete Guide},
  author = {Vardanyan, Armen},
  year = {2020},
  month = feb,
  url = {https://indepth.dev/angular-web-components-a-complete-guide/},
  journal = {inDepth.dev},
  note = {Eingesehen am 22.06.2020}
}

@misc{itnextWebcomponentsReact,
  title = {{React and Web Components}},
  author = {LH, Simon},
  year = {2019},
  month = aug,
  url = {https://itnext.io/react-and-web-components-3e0fca98a593},
  journal = {ITNEXT},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 22.16.2020}
}

@misc{koelpinJaxenterWebcomponents,
  title = {{Enterprise Tales: Ein Blick auf Web Components}},
  author = {K{\"o}lpin, Sven},
  year = {2019},
  month = may,
  url = {https://jaxenter.de/web-components-einstieg-polymer-83925},
  journal = {JAXenter - Infos \& News f\"ur Java, Architektur, Web \& DevOps},
  language = {Deutsch}
}

@misc{krauseBenchmark,
  title = {{Results for js web frameworks benchmark \textendash{} round 8}},
  author = {Krause, Stefan},
  year = {2018},
  month = sep,
  url = {https://stefankrause.net/js-frameworks-benchmark8/table.html},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 31.05.2020}
}

@misc{litElementDecorators,
  title = {{Using decorators}},
  author = {{The-Polymer-Project}},
  year = {2020},
  url = {https://lit-element.polymer-project.org/guide/lifecycle},
  journal = {LitElement},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 04.06.2020}
}

@misc{litElementLifecycle,
  title = {{Lifecycle}},
  author = {{The-Polymer-Project}},
  year = {2020},
  url = {https://lit-element.polymer-project.org/guide/lifecycle},
  journal = {LitElement},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 04.06.2020}
}

@misc{litElementProperties,
  title = {{Properties}},
  author = {{The-Polymer-Project}},
  year = {2020},
  url = {https://lit-element.polymer-project.org/guide/properties},
  journal = {LitElement},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 04.06.2020}
}

@misc{litElementStyles,
  title = {{Styles}},
  author = {{The-Polymer-Project}},
  year = {2020},
  url = {https://lit-element.polymer-project.org/guide/styles},
  journal = {LitElement},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 04.06.2020}
}

@misc{litElementTemplates,
  title = {{Templates}},
  author = {{The-Polymer-Project}},
  year = {2020},
  url = {https://lit-element.polymer-project.org/guide/templates},
  journal = {LitElement},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 04.06.2020}
}

@misc{litHtmlStyling,
  title = {{Styling templates}},
  author = {{The-Polymer-Project}},
  year = {2020},
  url = {https://lit-html.polymer-project.org/guide/styling-templates},
  journal = {lit-html},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 04.06.2020}
}

@misc{litHtmlTemplates,
  title = {{Writing Templates}},
  author = {{The-Polymer-Project}},
  year = {2020},
  url = {https://lit-html.polymer-project.org/guide/writing-templates},
  journal = {lit-html},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 04.06.2020}
}

@misc{lsgAccordion,
  title = {{Living Styleguide: Accordion}},
  author = {{Commerzbank-AG}},
  year = {2020},
  journal = {Living Styleguide},
  language = {Englisch}
}

@misc{martinHackernoonAngularReactVue,
  title = {{Angular vs React vs Vue: Which is the Best Choice for 2019?}},
  author = {Martin, Sophia},
  year = {2020},
  url = {https://hackernoon.com/angular-vs-react-vs-vue-which-is-the-best-choice-for-2019-16ce0deb3847},
  journal = {HACKERNOON},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 19.05.2020}
}

@misc{matevskaSoftw1V01,
  title = {{Vorlesung Softwaretechnik 1 im WS 2017/18 an der HS Bremen: V01 - Einf\"uhrung}},
  author = {Matevska, Jasminka},
  year = {2017},
  address = {{Bremen}},
  language = {Deutsch},
  type = {{Vorlesung}}
}

@misc{matevskaSoftw1V04,
  title = {{Vorlesung Softwaretechnik 1 im WS 2017/18 an der HS Bremen: V04 - Anforderungsanalyse}},
  author = {Matevska, Jasminka},
  year = {2017},
  address = {{Bremen}},
  language = {Deutsch},
  type = {{Vorlesung}}
}

@misc{mdnCustomElements,
  title = {{Benutzerdefinierte Elemente}},
  author = {{MDN-Web-Docs}},
  year = {2020},
  month = mar,
  url = {https://developer.mozilla.org/de/docs/Web/Web_Components/Using_custom_elements},
  journal = {MDN Web Docs},
  language = {Deutsch},
  note = {Eingesehen am 06.05.2020}
}

@misc{mdnHtmlImports,
  title = {{HTML Imports}},
  author = {{MDN-Web-Docs}},
  year = {2019},
  month = mar,
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/Web_Components/HTML_Imports},
  journal = {MDN Web Docs},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am 05.05.2020}
}

@misc{mdnShadowDom,
  title = {{Using shadow DOM}},
  author = {{MDN-Web-Docs}},
  year = {2019},
  month = oct,
  url = {https://developer.mozilla.org/de/docs/Web/Web_Components/Using_shadow_DOM},
  journal = {MDN Web Docs},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am 11.05.2020}
}

@misc{mdnTemplateLiterals,
  title = {{Template literals (Template strings)}},
  author = {{MDN-Web-Docs}},
  year = {2020},
  month = may,
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Template_literals},
  journal = {MDN Web Docs},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am 04.06.2020}
}

@misc{mdnTemplatesSlots,
  title = {{Using templates and slots}},
  author = {{MDN-Web-Docs}},
  year = {2020},
  month = may,
  url = {https://developer.mozilla.org/de/docs/Web/Web_Components/Using_templates_and_slots},
  journal = {MDN Web Docs},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am 11.05.2020}
}

@misc{mdnWebcomponents,
  title = {{Web Components}},
  author = {{MDN-Web-Docs}},
  year = {2019},
  month = mar,
  url = {https://developer.mozilla.org/de/docs/Web/Web_Components},
  journal = {MDN Web Docs},
  language = {Deutsch},
  note = {Eingesehen am 05.05.2020}
}

@inproceedings{natoSoftwEngConf1968,
  title = {{SOFTWARE ENGINEERING - Report on a conference sponsored by the NATO  SCIENCE COMMITTEE - Garmisch, Germany, 7th to 11th October 1968}},
  booktitle = {{Nato Software Engineering Conference 1968}},
  author = {Naur, Peter and Randell, Brian},
  year = {1968},
  month = oct,
  address = {{Garmisch}},
  url = {http://homepages.cs.ncl.ac.uk/brian.randell/NATO/nato1968.PDF},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am 28.05.2020}
}

@misc{neugelbAccordion,
  title = {{Accordion (rework)}},
  author = {{Neugelb-Studios-GmbH}},
  year = {2020},
  month = apr,
  language = {Englisch},
  note = {Auszug aus der Design-Dokumentation}
}

@misc{puppetry,
  title = {Puppetry},
  author = {Sheiko, Dmitry},
  year = {2019},
  url = {https://docs.puppetry.app/},
  journal = {Puppetry},
  note = {Eingesehen am 21.06.2020}
}

@misc{reactComponentsProps,
  title = {{Components and Props}},
  author = {React},
  year = {2020},
  url = {https://reactjs.org/docs/components-and-props.html},
  journal = {React},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 15.05.2020}
}

@misc{reactCompositionInheritance,
  title = {{Composition vs Inheritance}},
  author = {React},
  year = {2020},
  url = {https://reactjs.org/docs/composition-vs-inheritance.html},
  journal = {React},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 15.05.2020}
}

@misc{reactGettingStarted,
  title = {{Getting Started}},
  author = {React},
  year = {2020},
  url = {https://reactjs.org/docs/getting-started.html},
  journal = {React},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 14.05.2020}
}

@misc{reactJsx,
  title = {{Introducing JSX}},
  author = {React},
  year = {2020},
  url = {https://reactjs.org/docs/introducing-jsx.html},
  journal = {React},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 15.05.2020}
}

@misc{reactLiftingStateUp,
  title = {{Lifting State Up}},
  author = {React},
  year = {2020},
  url = {https://reactjs.org/docs/lifting-state-up.html},
  journal = {React},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 15.05.2020}
}

@misc{reactNoJsx,
  title = {{React Without JSX}},
  author = {React},
  year = {2020},
  url = {https://reactjs.org/docs/react-without-jsx.html},
  journal = {React},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 14.05.2020}
}

@misc{reactRendering,
  title = {{Rendering Elements}},
  author = {React},
  year = {2020},
  url = {https://reactjs.org/docs/rendering-elements.html},
  journal = {React},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 15.05.2020}
}

@misc{reactStateLifecycle,
  title = {{State and Lifecycle}},
  author = {React},
  year = {2020},
  url = {https://reactjs.org/docs/state-and-lifecycle.html},
  journal = {React},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 15.05.2020}
}

@misc{reactTutorial,
  title = {{Tutorial: Intro to React}},
  author = {React},
  year = {2020},
  url = {https://reactjs.org/tutorial/tutorial.html},
  journal = {React},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 14.05.2020}
}

@misc{rylanWebcomponentsInAngular,
  title = {Using {{Web Components}} in {{Angular}}},
  author = {Rylan, Cory},
  year = {2019},
  month = aug,
  url = {https://coryrylan.com/blog/using-web-components-in-angular},
  journal = {coryrylan.com},
  note = {Eingesehen am 22.06.2020}
}

@misc{rylanWebcomponentsInReact,
  title = {Using {{Web Components}} in {{React}}},
  author = {Rylan, Cory},
  year = {2019},
  month = may,
  url = {https://coryrylan.com/blog/using-web-components-in-react},
  journal = {coryrylan.com},
  note = {Eingesehen am 22.06.2020}
}

@misc{rylanWebcomponentsInVue,
  title = {Using {{Web Components}} in {{Vue}}},
  author = {Rylan, Cory},
  year = {2019},
  month = jun,
  url = {https://coryrylan.com/blog/using-web-components-in-vue},
  journal = {coryrylan.com},
  note = {Eingesehen am 22.06.2020}
}

@book{schattenBestPracticeKomponenten,
  title = {{Best practice software-engineering: Eine praxiserprobte Zusammenstellung von komponentenorientierten Konzepten, Methoden und Werkzeugen}},
  shorttitle = {{Best practice software-engineering}},
  author = {Schatten, Alexander and Demolsky, Markus and Winkler, Dietmar and Biffl, Stefan and {Gostischa-Franta}, Erik and {\"O}streicher, Thomas},
  year = {2010},
  publisher = {{Spektrum Akademischer Verlag : Springer e-books}},
  address = {{Heidelberg}},
  abstract = {Software-Komponenten tragen durch einen hohen Grad an Wiederverwendbarkeit, bessere Testbarkeit und Wartbarkeit zur effizienten Herstellung komplexer Software-Anwendungen bei. Diese Vorteile bedingen jedoch oft eine aufwendigere Einarbeitung beim Einstieg in diese Materie durch die Vielzahl an komplexen Komponenten-Frameworks, Werkzeugen und Entwurfsans\"atzen. Das vorliegende Buch "Best Practice Software-Engineering" bietet Neu- und Wiedereinsteigern in die komponentenorientierte Software-Entwicklung eine Einf\"uhrung in die Materie durch eine abgestimmte Zusammenstellung von praxiserprobten Konzepten, Techniken und Werkzeugen f\"ur alle Aspekte eines erfolgreichen Projekts. F\"ur moderne Software-Entwicklung sind eine Vielzahl von unterschiedlichen F\"ahigkeiten erforderlich, die nur in richtiger Kombination zu einem erfolgreichen Ergebnis f\"uhren. Daher wird in diesem Buch besonderer Wert darauf gelegt, nicht einzelne Techniken des Software-Engineerings isoliert zu betrachten, sondern das effiziente Zusammenspiel verschiedener Aspekte darzustellen. Schwerpunkte liegen auf Vorgehensstrategien im Software-Lebenszyklus, Projektmanagement, Qualit\"atssicherung, UML-Modellierung, Entwurfsmustern und Architekturen, komponentenorientierter Software-Entwicklung sowie ausgew\"ahlten Techniken und Werkzeugen. Zu den Beispielen im Buch finden Sie den vollst\"andigen Sourcecode sowie umfangreiche Fallbeispiele zu Artefakten aus dem Projektverlauf auf der Webseite zum Buch (http://bpse.ifs.tuwien.ac.at).},
  isbn = {978-3-8274-2487-7},
  language = {German},
  note = {OCLC: 866758754}
}

@article{schmidtWebMobileDeveloperKomponenten,
  title = {Mit {{Komponenten}} Entwickeln},
  author = {Schmidt, Jochen H.},
  year = {2016},
  pages = {22--31},
  journal = {web \& mobile Developer},
  number = {11/16}
}

@misc{spockInnfactoryWebcomponents,
  title = {{Web Components \textendash{} Das Ende vom Javascript Framework Dschungel?}},
  author = {Sp{\"o}ck, Anton},
  year = {2020},
  month = feb,
  url = {https://innfactory.de/softwareentwicklung/web-components-das-ende-vom-javascript-framework-dschungel/},
  journal = {innFactory},
  language = {Deutsch}
}

@misc{stencilComponent,
  title = {{Component Decorator}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/component},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilEvents,
  title = {{Events}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/events},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilFirstComponent,
  title = {{My First Component}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/my-first-component},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilGettingStarted,
  title = {{Getting Started}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/getting-started},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilGoalsObjectives,
  title = {{Stencil Goals And Objectives}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/goals-and-objectives},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 10.06.2020}
}

@misc{stencilHostElement,
  title = {{Working with host elements}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/host-element},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilIntroduction,
  title = {{Stencil: A Compiler for Web Components and High Performance Web Apps}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/introduction},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 10.06.2020}
}

@misc{stencilJsx,
  title = {{Using JSX}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/templating-jsx},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilLifecycle,
  title = {{Component Lifecycle Methods}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/component-lifecycle},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilOutput,
  title = {{Output Targets}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/output-targets},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 16.06.2020}
}

@misc{stencilProp,
  title = {{Prop Decorator}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/properties},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilState,
  title = {{State Decorator}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/state},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilStyling,
  title = {{Styling Components}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/styling},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stencilWatch,
  title = {{Reactive Data}},
  author = {{stencil}},
  year = {2020},
  url = {https://stenciljs.com/docs/reactive-data},
  journal = {stencil},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 11.06.2020}
}

@misc{stollT3nWebcomponents,
  title = {{Web Components: So verwendest du Code plattform\"ubergreifend wieder}},
  author = {Stoll, Kathrin},
  year = {2019},
  month = oct,
  url = {https://t3n.de/news/web-components-verwendest-code-1200044/},
  journal = {t3n \textendash{} digital pioneers | Das Magazin f\"ur digitales Business},
  language = {Deutsch}
}

@book{szyperskiComponentSoftware,
  title = {Component Software: Beyond Object-Oriented Programming},
  shorttitle = {Component Software},
  author = {Szyperski, Clemens and Gruntz, Dominik and Murer, Stephan},
  year = {2003},
  edition = {2nd ed},
  publisher = {{Addison-Wesley}},
  address = {{London}},
  annote = {Includes bibliographical references and index},
  file = {C\:\\Users\\Bastian\\Zotero\\storage\\HBNTHM2Y\\Szyperski et al. - 2003 - Component software beyond object-oriented program.pdf},
  isbn = {978-0-201-74572-6},
  language = {eng},
  note = {OCLC: 249177345},
  series = {Addison-{{Wesley}} Component Software Series}
}

@misc{turowskiEnzWiInfSoftwarekomponenten,
  title = {{Softwarekomponenten}},
  author = {Turowski, Klaus},
  year = {2014},
  month = sep,
  url = {https://www.enzyklopaedie-der-wirtschaftsinformatik.de/wi-enzyklopaedie/lexikon/is-management/Systementwicklung/Softwarearchitektur/Architekturentwicklung/Komponentenbasierte-Softwareentwicklung/Softwarekomponenten},
  urldate = {2020-04-27},
  journal = {Enzyklop\"adie der Wirtschaftsinformatik - Online-Lexikon},
  language = {Deutsch},
  note = {Eingesehen am 27.04.2020}
}

@misc{usabilityblogPerformanceUX,
  title = {{Website-Performance \textendash{} der vergessene UX-Faktor}},
  author = {Jacobsen, Jens},
  year = {2015},
  month = jun,
  url = {https://www.usabilityblog.de/website-performance-der-vergessene-ux-faktor/},
  journal = {Usabilityblog},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 21.16.2020}
}

@misc{vueCliWebcomponents,
  title = {{Web Component}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://cli.vuejs.org/guide/build-targets.html\#web-component},
  journal = {Vue CLI},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 22.06.2020}
}

@misc{vueComponentRegistration,
  title = {{Components Basics}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://vuejs.org/v2/guide/components-registration.html},
  journal = {Vue.js},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 21.05.2020}
}

@misc{vueComponentsBasics,
  title = {{Components Basics}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://vuejs.org/v2/guide/components.html},
  journal = {Vue.js},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 21.05.2020}
}

@misc{vueComputedWatchers,
  title = {{Computed Properties and Watchers}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://vuejs.org/v2/guide/computed.html},
  journal = {Vue.js},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 21.05.2020}
}

@misc{vueConditionalRendering,
  title = {{Conditional Rendering}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://vuejs.org/v2/guide/conditional.html},
  journal = {Vue.js},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 21.05.2020}
}

@misc{vueHome,
  title = {{The Progressive JavaScript Framework}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://vuejs.org/},
  journal = {Vue.js},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 19.05.2020}
}

@misc{vueListRendering,
  title = {{List Rendering}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://vuejs.org/v2/guide/list.html},
  journal = {Vue.js},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 21.05.2020}
}

@misc{vueSingleFileComponents,
  title = {{Single File Components}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://vuejs.org/v2/guide/single-file-components.html},
  journal = {Vue.js},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 21.05.2020}
}

@misc{vueTemplateSyntax,
  title = {{Template Syntax}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://vuejs.org/v2/guide/syntax.html},
  journal = {Vue.js},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 21.05.2020}
}

@misc{vueVueInstance,
  title = {{The Vue Instance}},
  author = {Vue},
  year = {2020},
  url = {https://vuejs.org/v2/guide/instance.html},
  journal = {Vue.js},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 21.05.2020}
}

@misc{w3cAriaBestPractices,
  title = {{WAI-ARIA Authoring Practices 1.1}},
  author = {{W3C-Working-Group}},
  year = {2019},
  month = aug,
  url = {https://www.w3.org/TR/wai-aria-practices/},
  journal = {W3C},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am 06.05.2020}
}

@misc{webAlmanacFrameworks,
  title = {{JavaScript - Frameworks and UI libraries}},
  author = {Djirdeh, Houssein},
  year = {2019},
  url = {https://almanac.httparchive.org/en/2019/javascript\#frameworks-and-ui-libraries},
  journal = {The Web Almanac by HTTP Archive},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am 12.05.2020}
}

@misc{webcomponentsOrgPolyfills,
  title = {{Polyfills}},
  author = {{webcomponents.org}},
  url = {https://www.webcomponents.org/polyfills},
  journal = {WEBCOMPONENTS.ORG},
  language = {Englisch},
  note = {Eingesehen am: 05.05.2020}
}

@misc{webpack,
  title = {Webpack},
  author = {{webpack}},
  url = {https://webpack.js.org/},
  journal = {webpack},
  note = {Eingesehen am 20.06.2020}
}

@misc{webpackGuides,
  title = {Guides},
  author = {{webpack}},
  url = {https://webpack.js.org/guides/},
  journal = {webpack},
  note = {Eingesehen am 20.06.2020}
}


